24歲湖南仔不靠父幹 花500萬開湘菜館

24歲，對於香港的九十後來說，正是剛畢業，投身社會之時。同是24歲的黃飛，卻已成大廚兼做老闆。沒有父幹，沒有後台，靠的是一份對家庭的承擔、虛心學習和運氣。十年前從湖南到香港，中四開始兼職，幫補家計，中六畢業後正式投身飲食業，更獲得餐廳老闆賞識，成為湘菜大廚，兼獲分股份。經過數年工作，將所賺得的金錢加上向親戚借貸，終能開設自己的湘菜館。

點睇

講真24歲500萬唔係幾信

就算真係片入面講到咁勤力

我諗事主30歲會有說服力好多

大陸人搵幾千蚊一個月㗎喎聽講
係咪自己賺嘅20萬再加上親戚借嘅480萬呀

屌 原來香港

不嬲都話新移民好撚著數架啦

我完全相信佢冇靠父幹

正正就係因為佢係大陸人兼窮撚, 所以黎到香港大把人關照佢

個個當佢弱勢社群咁對待, 係人事上有數唔晒既好處

你人事搞得掂既, 再加埋你本身又有少少才幹, 要搵幾百萬有幾難者係香港?

香港有幾多老細會分股份俾員工，特別你做左無幾多年…

咁仆諧仔都冇靠父幹食電盈

篇新聞第一句已經想踩香港人 ?
想話香港後生仔仲喺溫室度嗰陣
大陸仔已經好有上進心 ?

講有料肯定大把香港人有料過佢
佢之所以成功係因為佢個背景係大陸新移民窮撚
香港人最關心弱勢社群

係呢個社會, 所有野都講人際關係
當個個都關照你既時候, 同事, 上司, 朋友, 老師, 同學, 個個都關照你
失敗既機會係零

多9餘，大燃把新移民，好多都窮燃到食政府，佢又唔講香港後生仔，大把人開 startup 開到外國公司投資

將所賺得的金錢加上向親戚借貸 唔靠父就靠親戚

你老母仆街蘋果又吹奏支那人

明明話唔想屋企負擔大先早出黎做野

邊有咁多錢借

燃乜鳩呀
仲以為上緊香討

我屌你老母蘋果日報

8,90,00後新移民大把優勢
聰明少少既都可以UP幾句就做大佬話事
我見大多喇, 乜圈子都有新移民話事, 學校有, 工作有, 做義工有, 連教會都有
根本只要你唔係蠢既, 而又係呢D後生新移民, 基本上你係好撚著數, 人際關係根本偏向晒你果邊

當你練仙不吃不喝都無500 萬掛

你條撚樣睇清楚自己寫乜

咁有無人關照你？

你攪唔攪得掂人事？

你有無才幹？

我睇到只係你條毒撚起度酸個大陸仔

洗黑錢呢d野唔會搵純香港人做
你地恨唔到架喇

原來係你條廢人比新移民head住

無撚用

大陸仔真係特撚別蠢
我宜家講緊大陸仔人事多著數
一睇就知我唔係既得利益者啦
你反問返我呢堆野?
大陸仔真係ON9過人
咁都有咁多香港人撐你地去劏雞邏神啦屌你老母
我係酸大陸仔點?
我唔係正係酸呢個大陸仔
我係酸晒你所有, 包括你呀屌你老母

將所賺得的金錢加上向親戚借貸

朝10晚12,有米芝連都要俾人屌

比新移民head住就冇撚用呀?
即係新移民就低賤過人?
你好歧視喎你
喂, 你貴為新移民唔好咁睇唔起自己啦屌你老母

可憐
你生活好潦倒？
抵你死

咁都可以屈到我係新移民

弱智

你咁既智力

反映左你工作得到返來既回報有幾多

岩 毒撚真係好可怕
酸到歪曲到呢
咁撚易咩諗到
關心關照你

睇你個款係香港好食好住砌港女好撚風騷咁
勸你就收下嗲唔好上黎鳩up啦
唔係比人知你d新移民點諗
我怕你冇得再享受弱勢社群呢個朵呀on9仔

我都憎大陸人

但我對事唔對人

呢個大陸仔開餐館完全無錯

可能有親戚借錢有人酸

但竟然咁都有憤怒毒撚借題發癲

邊隻字你睇到我話個24歲新移民錯呀
醒目仔
我講緊個制度fit晒佢所以佢可以成功呀
我邊隻仔有講過佢錯呀?

點解你講野咁似d好似好驚人知道你收埋好多好野唔想比人知果種語氣既

起你眼中
全香港有錢既生活好既都係新移民好唔好？
得你d酸縮臭窮先有資格做香港人，ok?

痴鳩線

你不如講下有乜制度fit到呢個case?

你條毒撚又認為我收埋d乜唔敢講？

我屌...
你一開始唔係就係就住我講果堆新移民著數屌我咩
宜家反而又問返我轉頭 好撚醒真係

弱智毒撚返工要比新移民命令呀？
死左去邊？

毒撚?
你真係有資格話人毒撚?
你可以食到女就係因為你個樣樣衰到比班港女以為你毒撚呀傻仔
真係以為自己有口才呀?
大陸仔食米唔知米貴

你知唔知乜野叫制度？

弱智

果頭話我酸新移民
呢頭就講到新移民好撚低賤, 比新移民命令係賤過地底泥
你精神分裂呀你?

你都話我係新移民啦
你有乜証明？

但你d弱智毒撚憤怒酸臭大家都有見見

果頭話我酸新移民
呢頭就講到新移民好撚低賤, 比新移民命令係賤過地底泥
你精神分裂呀你?

答啦屌你老母

我只係話你好低賤

問親戚借貸
老豆老母借錢買樓咪唔算父幹囉

我分左好多比夥計，有能力就有人賞識。

你不如quote出來
我邊度話新移民？

重申
我由頭到尾係話你低賤

乜咁呀原來?
原來你冇講過我酸新移民
原來誤會黎者
上面你d回覆係連登出錯者

1. 我話你低賤
2. 我話你酸新移民

Then?

我冇講過你一定係新移民
我覺得咋麻, 唔得架咩?
喂, 你都覺得我係毒撚酸鳩新移民, 然後又比新移民head住好撚低賤喎
你有證明定你覺得呀
上網嘈個point都要比埋身份證明你呀

喂

弱智撚樣

死出來回覆下啦

我想知點樣關照新移民關到500萬返黎

24歲 點儲500萬?
由16開始做做到24
一年要搵62.5萬, 一個月就係儲6.25萬

親戚借貸? 借左490萬?

其實其他巴打睇到呢度都知道有人痴線加弱智毒撚

從你既回覆已經知

一齊屌大陸仔咪好 嘈乜鳩

問人借400萬

你問下上面件弱智毒撚啦

呢個post做乜撚

對事

不對人

扮完屈機男再話自己唔係

"原來係你條廢人比新移民head住
無撚用" <<<
"弱智毒撚返工要比新移民命令呀？
死左去邊？" <<<

言下之意即係新移民已經夠低賤, 比佢head住直頭係冇撚用
我有少少唔明喇
係你眼中佢地咁低賤, 但一開始你同我嘈係因為你覺得我酸佢地喎
如果你覺得佢地低賤既, 點解又會幫佢地講說話呢?
會有少少奇怪囉
即係你會覺得佢地係弱勢社群
但你唔會用低賤呢個字眼囉

"我都憎大陸人
但我對事唔對人
呢個大陸仔開餐館完全無錯
可能有親戚借錢有人酸
但竟然咁都有憤怒毒撚借題發癲" <<<

最唔明係呢到
我由頭到尾冇講過個大陸仔錯喎好似
我酸佢係一回事, 但你竟然覺得我係到責備緊個大陸仔喎?
邊隻字眼令你覺得我話緊佢錯呀???

屈機男太多仇口

湖南人唔可以衰比人睇
所以佢哋做野好博

頭兩句係你口中咁唔抵得新移民即角度出法喎

你訓醒未？

真係痴鳩線

支那唱衰香港人第一步

1. 我話你低賤
2. 我話你酸新移民
3. 我覺得你錯係因為你話制度幫新移民
4. 大家都見到你弱智
5. 上面有巴打想問你點樣從關照得到500萬，答啦

鳩少陣啦你
人地計晒數
16歲開始做野
一年都要儲5萬幾六萬
你叫我信佢冇父幹？
慳d啦
支那狗唱衰得香港人
我就預左大撚把支那五毛狗和應

果種唔夠point講落去然後將自己講既野屈返人地轉頭既大陸仔模式
可能真係香港人黎既, 但係思維上已經完美同大陸接軌
恭喜晒真係

你睇完篇文先吠啦

問親戚借錢呀弱智

1. 你用"比新移民head住"黎話我低賤, 咁即係你覺得新移民低賤
2. 我認
3. 由一開始你搵交嘈果到我已經表達晒
4. 可能係啦
5. 咪講左囉, 大陸仔身份弱勢社群有大把人肯幫, 同學老師同事上司老闆全部都願意幫佢, 然後佢自己又有才幹, 工作上好快爬到去個比較好既位置, 18歲出黎做野一年可能賺30萬扣埋稅, 住公屋, 一年我當佢儲20萬, 6年120萬, 然後佢又有向借貸, 幾百萬
我由頭到尾冇講佢自己賺500萬喎, 篇文都講左佢有借貸啦, 但6年儲到一百萬絕對合理呀

我上要打左你都未回應

轉頭話我無point

你無野下化

又老屈我大陸思維？

Point 1
你有無認真睇我上面寫乜？
你邏輯力弱智好難傾喎

Point 5
你話：弱勢社群所意全部願意幫佢
你知唔知乜野叫弱勢社群

弱勢社群咁撚著數既話你做乜唔去做？

痴線佬

point5
我由頭到尾咪講緊呢樣野反智囉你老尾
阿叉印度呢d真係弱勢社群, 佢地真係慘既, 識中文都冇人肯請 (犯罪果堆除外)
但大陸人幾撚多團體幫佢地呀?
團體都少事丫
人事關係上, 你有冇見識過呀到底?
我唔知你係咪真屈機男啦, 如果係既我唔怪你, 成40歲人唔會明8,90,00後d新移民點樣話得事
d識玩既後生新移民係工作上既權力好撚大架, 連d經理老闆都怕佢地玩野要比返幾分薄面
呢個24歲湖南仔可能本身有d紅底親戚所以搵得特別多錢
但就算乜鳩關係都冇既新移民都可以撚兩手玩死你d on9香港人

你話我比新移民head住低賤, 大把人低賤過我呀如果係咁

你話南亞人真係弱勢...
先唔講呢part

講返大陸人
有乜做下屬既新移民權力好大老細要怕？
講來聽下？

之前有個中國少女定少年處理過億資金買樓（好似系）

無父幹可以有母幹

你真係屈機男? 不過算, 我照答你

你唔好講到全部新移民都係咁
我從來都只係話醒既, 識玩既果堆新移民

要有權有幾難者?
你本身大陸落黎, 係香港讀過下書浸過下叫左似返少少香港人
之後你去做野, 如果你個樣醒既, 順眼少少既, d同事都自動埋身帶你入小圈子, 個個對你特別好
你如果係普通毒撚既你會有呢d待遇咩?
點解新移民會有? 因為班香港人主觀上覺得佢地慘囉, 同情佢地囉
就好似你見八兩金咁樣衰唔想采佢, 但原來佢講野又幾風趣幽默喎, 果種反差幾吸引人你知唔知呀
同樣道理, d香港人見到新移民同事, 樣又比一般香港人遜色, 講野又有口音難聽, 咪同情囉, 之後咪做好心去多d過去搵佢吹水囉, 點知吹吹下發覺, 原來智力正常架喎, 講野都好接近香港人喎, 唔係弱智架喎, 咪加分囉
有d直情講野funny既, 加到100分添啦
你問我點解佢地有權力? 不如你問下自己咩叫權力?
權力就係控制人既能力
成班同事都咁鍾意你既時候, 你就有權力既架喇
你以為要名校出身, 要家庭背景脈絡廣闊先可以用權力呀?
就係咁簡單架咋, 你以為好複雜?
咁點樣可以令老闆都怕呀?
喂大佬, 成班同事都聽你支笛既時候, 如果老闆得罪你呀, 你發下牢騷, 班同事都一齊開聲話鄧你唔抵, 然後好多d小動作針對老闆, 咁做老闆唔通一次過炒晒你地咩? 可以既, 但唔會好多個都有能力做到囉, 咁變相個老闆咪又相對地tune down自己去迎合呢位咁有權力既同事囉

係係係, 唔係新移民先特別有呢個資格既, 普通香港人大把呢d咁既人
但係新移民大陸大會同你講人情味? 人地個社會果種弱肉強食你明唔明呀, 玩起上黎會同你留手?

不過你真係屈機男既, 一開始真係會搵我嘈? 我係高登果邊出過好多呢類post, 係屈機男果d post出, 都未試過比屈機男屌, 反而有時會認同我喎

咪撚轉移視線啦支那狗
新你老母移民啊
支那狗就支那狗啦
唔敢打支那幾隻字
怕你五毛上司見到冇糧出啊？

支那支那支那

其實你d憤青盲反

你生活會好左咩

都係果句

對事

不對人

呢個case大陸仔錯d乜？

某的公司入面係會有好多強國高官屋企人做緊下屬位

問親戚借490萬

你出去起街問下d香港人

睇下有幾多個覺得新移民慘先

你上面講d野

身為香港人既你又做唔到咩？

另外問多你一次

你有無實際例子乜野行業乜野職位

係新移民下屬惡過香港人老細？

屌你老母扮屈機男架咋呢條仆街?

最初扮屈機男幾有趣

但原來屈機男又得罪左班痴線佬

現在

不了

無父幹 有親戚

撇開呢個post裏面挑起罵戰既5毛唔講
篇文既結論：
97前香港：舊香港人安居樂業
97後香港：舊香港人流離失所

#感恩英國

死開啦屌你老母
唔撚怪得係咁屌人憤青啦
真係死大陸仔黎
屈機男撚有你咁on9?

原來屌人憤青就係大陸仔
弱智無得醫

我唔知你講挑起罵戰果個五毛係我定 扮屈機男果條撚樣

但認同你呢個回覆

24 歲揾500萬
當你16歲出黎做，不吃不喝
都要每個月揾五萬銀

有乜方法可以16歲月薪五萬？

睇清楚篇文先啦弱智

借錢呀

鬼唔知咩，唔通真係不吃不喝八年呀

睇清楚篇文啦
廢物支那狗

一睇到支那賤種黎香港開餐廳就火都黎！又用d蝗種劣食軟性清洗香港！

收皮啦死大陸狗

係連登千祈唔好講勵志故事

其實呢篇我唔覺好勵志..

主要係勤力做野，跟住幾方面打本比佢開餐廳

或者係事主太後生 都冇咩經歷比到人睇

如果單講勤力做野打幾份工香港都好多

大陸仔唔係有上進心，係有野心。
佢地10000個人入面10000個都有野心，跑得出既唔夠0.1個，剩低既就係果的眼高手低既on9仔。

香港本身都算富裕城市，大把人讀完書做份幾萬既工，住屋企層樓，安安穩穩又1day。
同埋，以佢既level，邊有可能接觸到有野心有進心果班香港人？香港既階層分野大到唔信呀

非我族類就屈人係大陸人